
\chapter{Manual de usuario}

\drop{E}{ste} capítulo contiene un manual sobre cómo obtener y usar «Motor Arena». Primero, detalla los componentes hardware y software que necesita para su correcto funcionamiento y posteriormente una completa guía del videojuego.

\section{Requisitos previos}

Para que el sistema funcione correctamente, es necesario disponer de un \acs{PC} con los requisitos mínimos que se enumeran a continuación:

\begin{itemize}
    \item Ser compatible con los sistemas operativos Windows, específicamente debe soportar la arquitectura x86 o x86-64.    

    \item El procesador como mínimo debe ser Quad-core, independientemente de si es Intel o AMD, recomendablemente con una frecuencia superior o igual a 2.5 \acs{GHz}.

    \item Debería tener una memoria \acs{RAM} igual o superior a 8 \acs{GB}.

    \item La tarjeta gráfica mínima recomendable seria una Nvidia GeForce 470 GTX o AMD Radeon 6870 HD Series.
\end{itemize}

En cuanto a requisitos de software, solo se necesita disponer de un sistema operativo Windows superior o igual a ``Windows 7'', siendo recomendable ``Windows 10''. Además, se deben tener la tarjeta gráfica actualizada con sus drivers correspondientes, aconsejablemente los más actualizados.

«Motor Arena» se podrá descargar usando el siguiente enlace: \url{https://www.dropbox.com/s/cihgurzp2jp4uhv/MotorArenaStandalone_Win64.zip?dl=0}

Una vez descargado, el juego se tendría que descomprimir  en una carpeta, que contendrá el 
ejecutable llamado ``MotorArena.exe'', que una vez sea ejecutado por el usuario, abre automáticamente una nueva ventana con el videojuego.

\section{Controles del sistema}

Para interactuar correctamente con «Motor Arena» es necesario disponer de un teclado y ratón. Se va a proceder a detallar los controles dependiendo de qué tipo de pantalla o estado se encuentre el usuario.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Menús:} Siempre que el usuario se encuentre en un menú, la única manera de interactuar con sus elementos (Botones, desplegables, etc.) es usando el ratón para desplazar el cursor y su botón izquierdo para accionar los elementos.

    \item \textbf{Menús de creación de partida:} Específicamente en el menú de creación de partidas, además de usar el ratón, se deberá usar el teclado para introducir el nombre de la partida en su caja de texto correspondiente.

    \item \textbf{Partida:} Una vez que empiece el juego, el usuario tendrá que controlar a su personaje principal. Para ello, tiene disponible las siguientes acciones:

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Mover la cámara:} Es posible mover la cámara alrededor del personaje moviendo el ratón de posición.

        \item \textbf{Mover a la derecha:} Para ello puede usar el botón derecho del ratón o del teclado la tecla ``d'' o ``->''.

        \item \textbf{Mover a la izquierda:} Para ello puede usar el botón izquierdo del ratón o del teclado la tecla ``a'' o ``<-''.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Partida muerto:} Cuando el jugador muera en la partida, este se transformará en espectador fantasma, pudiendo realizar las siguientes acciones:
    \begin{itemize}
            
        \item \textbf{Mover la cámara:} Podrá mover la cámara desplazando el ratón de posición.

        \item \textbf{Mover hacia delante:}  El jugador se podrá mover hacia delante usando la tecla ``w''.

        \item \textbf{Mover hacia atrás:}  El jugador se podrá mover hacia atrás usando la tecla ``s''.

        \item \textbf{Mover a la derecha:}  El jugador se podrá mover a la derecha usando la tecla ``d''.

        \item \textbf{Mover a la izquierda:}  El jugador se podrá mover a la izquierda usando la tecla ``a''.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Uso del sistema}

Esta sección corresponde al funcionamiento de la aplicación, desde el punto de vista de los usuarios finales que la usen.

Una vez iniciado «Motor Arena», saldrá al jugador el menú principal (Imagen \ref{fig:pantalla1}), que dispone de los siguiente cuatro botones:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Play:} Si el jugador pulsa este botón, se abrirá un nuevo menú (Imagen \ref{fig:pantalla4}) con las opciones disponibles para unirse o crear una partida.

    \item \textbf{Options:} Botón que permite entrar en el menú de opciones (Imagen \ref{fig:pantalla2}), cuyo único parámetro de configuración es el volumen de la música del juego.

    \item \textbf{Credits:} Si se usa, mueve al jugador a una nueva pantalla de créditos (Imagen \ref{fig:pantalla3}) donde se muestra el desarrollador del juego, así como los agradecimientos.

    \item \textbf{Exit:} Este botón simplemente cierra la aplicación.
\end{itemize}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla1.png}
        \caption{Menú principal}
        \label{fig:pantalla1}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla2.png}
        \caption{Menú de opciones}
        \label{fig:pantalla2}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla3.png}
        \caption{Créditos del juego}
        \label{fig:pantalla3}
    \end{center}
\end{figure}

Una vez el jugador entra en el menú de juego (Imagen \ref{fig:pantalla4}), aparecerían las opciones para unirse o crear una partida personalizada. Para ello, dispone de las siguientes opciones:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Quick Play:} Si se pulsa este botón, el sistema buscara las partidas disponibles en su red de área local. Mientras la aplicación busca las partidas aparecerá una pantalla de carga (Imagen \ref{fig:pantalla5}), que dispone en la parte inferior un botón llamado ``Back to play menu'' para volver al menú de juego (Imagen \ref{fig:pantalla4}). 
    
    Una vez encuentre las partidas, añadirá al jugador a la primera sin dar opción a elección. No obstante, si no encuentra ninguna, devolverá al jugador a la pantalla de juego (Imagen \ref{fig:pantalla4}).

    \item \textbf{Join a Game:} Al accionar el segundo botón del menú, el jugador se moverá a uno nuevo donde el sistema empezará a buscar las partidas disponibles en su red de área local (Imagen \ref{fig:pantalla6}). 
    
    Cuando la aplicación encuentre las partidas, se las mostrará al usuario en forma de botón para que pueda unirse a la que desee fácilmente (Imagen \ref{fig:pantalla7}) pulsándolo con el ratón. Si el sistema no encontrase ninguna, aparecería vacía la zona de partidas (Imagen \ref{fig:pantalla8}).

    Este menú dispone de los siguientes botones:

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Refresh games:} Permite al jugador volver a buscar partidas disponibles en su red de área local.

        \item \textbf{Back to play menu:} Este botón transporta al jugador al anterior menú, es decir, al menú de juego (Imagen \ref{fig:pantalla4}).
    \end{itemize}

    \item \textbf{Create a Game:} Si se usa este botón, el sistema abrirá al jugador un nuevo menú para crear la nueva partida (Imagen \ref{fig:pantalla9}). Para crear una nueva partida, simplemente hay que introducir el nombre deseado en el cuadro de texto situado en el medio del menú, y posteriormente pulsar el botón ``Create''.
    
    Además, dispone del botón ``Back to play menu'' para volver al menú de juego (Imagen \ref{fig:pantalla4}).

    \item \textbf{Back to main menu:} Este botón permite al jugador volver al menú principal (Imagen \ref{fig:pantalla1}).
\end{itemize}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla4.png}
        \caption{Menú de juego}
        \label{fig:pantalla4}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla5.png}
        \caption{Menú de busqueda rápida de partida}
        \label{fig:pantalla5}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla6.png}
        \caption{Menú de busqueda de partida}
        \label{fig:pantalla6}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla7.png}
        \caption{Menú de busqueda de partida con partidas encontradas}
        \label{fig:pantalla7}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla8.png}
        \caption{Menú de busqueda de partida con ninguna partida}
        \label{fig:pantalla8}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla9.png}
        \caption{Menú de creación de partida}
        \label{fig:pantalla9}
    \end{center}
\end{figure}

Cuando un jugador crea una partida, este se convierte en el anfitrión de ella, pudiendo configurarla y empezarla cuando desee. Para realizar esta configuración, justo cuando el jugador crea la partida, es trasladado a una nueva pantalla (Imagen \ref{fig:pantalla10}). Una vez dentro, este nuevo menú tiene las siguientes opciones:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Human Players:} No es un campo para configurar, simplemente dice el número de clientes conectados a la sala, incluido el anfitrión.   

    \item \textbf{AI enemies:} En este apartado se puede configurar el número de \acs{IA} que va a tener la partida. El desplegable permite seleccionar un número del cero al cuatro. 

    \item \textbf{AI difficulty:} Parámetro de la partida que configura la dificultad de las \acs{IA} que participan en la partida. Solo están disponibles las opciones fácil (Easy) o normal (Medium).

    \item \textbf{Level:} Es posible decidir el escenario en el cual se va a disputar la partida, existiendo un total de cuatro diferentes. La imagen que se encuentra en la parte derecha del menú corresponde a una captura del escenario que se tiene seleccionado.   

    \item \textbf{Start the game:} Este es el botón que dará comienzo la partida, transportando tanto al anfitrión como a los clientes conectados. Mientras se cargan los recursos y se inicializa la partida, aparece una pantalla de carga (Imagen \ref{fig:pantalla11})

    \item \textbf{Back to main menu:} Este botón permite al jugador volver al menú principal (Imagen \ref{fig:pantalla1}), cerrando así la partida actual.  
\end{itemize}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla10.png}
        \caption{Menú de configuración de partida}
        \label{fig:pantalla10}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla11.png}
        \caption{Menú de configuración de partida creandola}
        \label{fig:pantalla11}
    \end{center}
\end{figure}

Cuando un jugador se une a una partida con éxito, aparecerá una pantalla de espera (Imagen \ref{fig:pantalla12}) donde debe aguardar conectado hasta que el anfitrión inicie la partida. Una vez la partida empiece, el cliente es trasladado directamente al juego.

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla12.png}
        \caption{Menú de espera de la partida}
        \label{fig:pantalla12}
    \end{center}
\end{figure}

Una vez que todos los jugadores están en el juego, empezará la partida a los cinco segundos. Cada uno controlará un personaje en una moto que va moviéndose automáticamente por el escenario generando detrás de sí una estela a modo de pared. El objetivo es limitar el espacio del resto de jugadores para derrotarlos colisionándolos con un muro o cuando estos se choquen porque no tengan espacio disponible. Solo puede ganar un jugador, aquel que quede último con vida (Imagen \ref{fig:pantalla13}).

El \acs{HUD} del videojuego solo mostrará en la parte superior de la pantalla el número de personajes que hay vivos en la partida.

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla13.png}
        \caption{Pantalla del juego}
        \label{fig:pantalla13}
    \end{center}
\end{figure}

Si por algún motivo el jugador muere, es posible seguir viendo la partida como un espectador fantasma, permitiéndote incluso mover por el escenario con el teclado y ratón.

Por último, cuando solo queda un jugador vivo, aparecerá un menú a todos los jugadores dando la partida como finalizada. Si eres el ganador te pondrá ``You win'' (Imagen \ref{fig:pantalla14}), y si por el contrario has muerto te pondrá ``You lose'' (Imagen \ref{fig:pantalla15}). Adicionalmente, en la parte inferior del menú hay disponible el botón ``Back to main menu'' que permite al jugador volver al menú principal (Imagen \ref{fig:pantalla1}).

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla14.png}
        \caption{Pantalla del juego cuando se gana}
        \label{fig:pantalla14}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pantalla15.png}
        \caption{Pantalla del juego cuando se pierde}
        \label{fig:pantalla15}
    \end{center}
\end{figure}